點解港鐵要賠

賠係人情 唔賠係道理
港鐵無責任去賠比傷者
更何況港鐵都係受害者
雖然啲女傷者好慘
但港鐵都唔係善堂
個個喺入面比第三方整親又喊賠同大陸人有咩分別
港鐵唔係出於同理去賠嘅話嗰500萬心諗當比乞衣

大陸人拎綜援都用緊香港人錢
比外人就得
比自己人就唔得

比自己人都唔係呢啲case吓嘛
呢啲叫比乞衣

唔係"賠" 係捐

法理上港鐵如果冇 negligence 就唔洗賠
但人情上作為咁大間機構
呢件事又咁大單
唔涼薄嘅馬屎坑係唔係應該要捐少少出嚟？

上市公司怕咩比

最怕做壞規舉
收唔返

港鐵用個賠字都算比足面

其實"捐"少少錢挽救下港鐵個公眾形像有咩唔好
咁簡單既公關技巧都唔識

好簡單啫，佢平時加價自都剩係講佢嗰套無認受性嘅道理（可加不減機制）
咁市民自然唔會同佢講道理。

惻隱之心嘅嘢
人地有心嘅話一早衝出嚟捐
真係涼薄嘅話咁大間公司要滅聲都仲得
捐錢本來就你情我願
港鐵最後"賠"五球都算係咁
仲可以話今次係個別例子 下不為例

一開波就咁順攤以後咪比人當老奉當善堂
你知大陸人幾鐘意喊賠
加上香港人都有蝗化嘅跡象
港鐵夠遠見

去到邊都係你咁既

因為你係大公司，做野唔係剩計“要定唔要”

如果佢純私人公司就話啫

但佢起野，佢啲地前前後後幾多係靠政府

咁就係要有埋社會責任

希望你下次坐港鐵平平安安啦

好多地方嘅列車都無人安檢 做起上嚟都好麻煩 香港人又難服侍 所以無可能
外國呢啲case都係政府發放恩恤金同賠償㗎喎
因為人地賺得多就要擔起社會責任同有錢人一定要捐錢有咩分別

我唔坐公交 你先要平安呀

收唔收得返都唔關你事啦 你去唔到呢皮

根本政府就要衝出嚟負責
睇吓搞到而家幾撚尷尬

特權謀利機構

做乜鳩呀你
做壞規舉收唔返呢句又傷害到你呀？

唔係賠 係公關

邊個比唔重要
最緊要係有錢袋

D人係咁諗

呢啲表面嘢本來就政府做
私下做有咩意義

救左個形象有咩用
形象差唔差對佢都冇影響

公交你老母

想提你無需諸事姐 港鐵夾硬加價咁多年都夠膽死 賠錢嘅野佢會有蝕底嘅話公眾壓力根本迫唔到 唔洗你個蟻民擔心

我唔坐小巴巴士的士地鐵
得未呀你老母

袋落我地袋？
比5球你代佢地受傷好冇

佢講緊要求賠償嗰班呀

邊個收唔重要
最緊係狗鐵嘔出黎

我就咁諗

因為你呢啲港豬只會從利益出發，下下講錢
而作為一個發達城市，好多事要考慮道德層面，
你諗下受害者無辜俾燒除咗搵港鐵幫仲可以點？
賠定捐只係文字遊戲，但一間大公司絕對有責任幫受害者

佢地無受傷會賠比佢地？

人地講緊咩你都唔知

我上面咪講咗
呢啲意外正常都係政府衝出嚟做
點解唔係話政府涼薄

比少少錢出黎又改善下個形象
why not?

呢啲唔叫賠，安慰金或恩恤都好，錢係用黎塞住人把口

根本唔洗挽救
形像差唔會少左人搭

都估到會講外國case
外國鐵路唔蝕都偷笑，仲有好多係私營
香港唔止賺大錢，仲要政府係股東，完全係兩回事

港鐵形象

形象好又點 差又點
只要列車準時 班次足
你會唔會因為港鐵形象而選擇唔搭

我唔否認可能會有人咁做
但我可以肯定十個人裏面 九個人都應該唔會改變乘車習慣

BTW 如果呢單野港鐵要賠錢
咁前排巴士上比人隊死果個女仔 家人都應該獲賠償
同理 總之以後發生乜野事都好
就算唔係服務提供者問題
都應該要賠啦

講到最後 我只係要問一個問題
點解而家有人要求港鐵就事件賠償

一個字 錢

好多香港人同大陸人一9樣

完全歪曲事實，你咁講不如大家入庫房拎啦，破壞法治精神由你蝗做起。

安檢 返大陸返傻咗你？巴士斬人你有無講呢句？

作為咩公司有咩問題，問題係拎地既方式，賺物業錢有邊個無靠交通？盡社會責任係咪咁盡都有問題啦